---
description: Exempel på små Javascript-effekter man kan infoga på sin webbsida
---

# Exempel på Javascript

## Introduktion
JavaScript är ett mångsidigt programmeringsspråk som används för att skapa dynamiska och interaktiva element på webbsidor. I det här dokumentet presenteras olika exempel på JavaScript-skript som kan infogas på din webbsida. Dessa exempel varierar från enkla till mer komplexa skript och är utformade för att ge en praktisk inblick i JavaScripts kapacitet.

## Syfte
Syftet är att ge praktiska exempel på hur JavaScript kan användas för att förbättra användarupplevelsen på en webbsida. Genom dessa exempel kommer du att få en bättre förståelse för hur man integrerar JavaScript med HTML och CSS för att skapa dynamiska webbsidor.

## Förkunskaper
För att kunna dra full nytta av dessa skript, bör du ha en grundläggande förståelse för Dokumentobjektmodellen (DOM) och grundläggande kunskaper i JavaScript.

## Exempel på Javascript

### Enkla Javascript
1. **Bildspel**: Skapa ett enkelt bildspel som växlar bilder automatiskt.
2. **Dropdown-menyer**: Lägg till interaktiva dropdown-menyer för en bättre navigeringserfarenhet.
3. **Formvalidering**: Implementera grundläggande validering för formulär för att förbättra användarinteraktionen.

![](<../.gitbook/assets/image (81).png>)

### Mer komplexa Javascript
1. **Dynamiska gallerier**: Skapa ett interaktivt bildgalleri där användare kan klicka för att se olika bilder.
2. **Interaktiva spel**: Lägg till enkla spel på din webbsida som förbättrar användarengagemanget.
3. **Animerade grafikelement**: Använd JavaScript för att skapa slående visuella effekter som förbättrar sidans estetik.

![](<../.gitbook/assets/image (83).png>)

## Live exempel och Resurser
1. **Vanilla JavaScript Projects**: Besök [denna länk](https://www.vanillajavascriptprojects.com/) för att se live exempel på JavaScript-projekt.
2. **Video**: Följ denna video för en steg-för-steg guide om att koda JavaScript-projekt: {% embed url="https://youtu.be/3PHXvlpOkf4?si=0LojVrhbizhvRPg7" %}
1. **Arbetsfiler**: Ladda ned arbetsfilerna för att börja praktisera med egna projekt: {% file src="/.gitbook/assets/javascript-basic-projects.zip" %}

### Steg-för-Steg Guide
* **Följ Videon**: Videon ger en visuell guide för att skapa enkla JavaScript-projekt. Det är en utmärkt utgångspunkt för att förstå JavaScripts grundläggande principer.
* **Praktisera med arbetsfiler**: Använd de nedladdade filerna för att testa och modifiera JavaScript-kod, vilket ger dig praktisk erfarenhet.

Genom att utforska dessa exempel och följa videon, kommer du att få värdefulla insikter i hur JavaScript kan användas för att skapa en mer dynamisk och engagerande webbupplevelse. Varje exempel ger dig möjlighet att praktisera och förbättra dina JavaScript-färdigheter.